黑警：叫口號同佔用行人路 對其他人做成不便所以拘捕105人

昨日平安夜多區有市民聚集，其中逾百人於銅鑼灣參與「和你 Shop」後，沿行人路步往中環方向，到灣仔警總外被警方攔截，全部人被捕。警方證實，昨晚有 58 男 45 女於警總外被捕，涉嫌參與未法集結。警方又指，參與人士沿途高叫口號及佔用行人路，對公眾市民造成不便。

警方表示，被捕的 105 人年齡介乎 13 至 58 歲，警方在其中一名 23 歲男子身上，檢獲一支鐳射筆，他涉嫌藏有攻擊性武器被捕。

警方稱，昨晚約 10 時起，大批示威者未有按法例要求通知警方，在銅鑼灣一帶聚集，示威者及後響應網上呼籲經勿地臣街、軒尼詩道向中環蘭桂坊方向示威遊行，鼓吹參與者阻塞蘭桂坊一帶正常商業活動，破壞社會安寧。而參與人士沿途高叫口號及佔用行人路，對公眾市民造成不便。

即刻踢保啦屌

好似仲未放...
宜家有好多人驚要即刻上庭影響到學業同工作

Push

周街違例泊車阻住人，拉哂未？

人行行人路有咩問題？

法輪功有court case
都幾肯定唔可能告得入

放左啦

依家已經無限延伸

行人路 商場都非法集結

蓋清經驗之談

佔用行人路
講出嚟自己有冇笑

地鐵都係啦瞓醒未

twitter戰線
聖誕日香港宵禁咁
旺角係重災區

佢直程非法拘捕
有court case下拉直程可能告得入非法禁錮...

5. 阻街

阻街本來是用來告小販的，但當警察告無可告又要告示威者時，就會用到它了，畢竟，那有示威不會佔用公眾地方？

但在2005年的法輪功案中，法庭裁定要令其他人無法合理地使用公眾地方才算阻街，因此只要不是蓄意地令其他人無法合理地使用公眾地方就不算阻街，而且，法輪功案中，法庭更強調，如果警方的拘捕是不合法的話，被捕人士是有權合理地反抗的，例如案中法輪功學員手繞手不肯下警車及因而和警員有碰撞，也不算阻差辦公和襲警的。

沿途叫口號，又話佔用行人道
即係條行人路唔係用黎行

公眾市民佔用行人路, 所以就捉晒D 公眾市民?
佢講咁乜?

有時間可以睇下

1. 偽通知制

在香港要舉行集會要七日事先通知警方，而名義上遊行也行通知制，但事實上還要警方發出不反對通知書，變相就是牌照制（即要警方批准才能遊行）。而且公安條例第17A條寫明，不事先通知就是犯法(非法集會Unauthorized assembly)，更可以用六七暴動時代遺留下來的嚴重級數判刑(最高五年) ，但現實上自97後唯一一次非法集會判刑(05年的長毛案) 的刑罰是罰款HK$500。

05年的長毛案上訴到終審法院，對通知制作出憲法挑戰，但終審法院裁定公安條例中的通知制及給予警方限制遊行的權力為合憲，所以在可見的將來，不作通知而舉行遊行是犯法的，但刑罰很不可能會高到要入獄，而且警方在顧慮到以這種過時和荒謬的法例去控告完全和平的遊行示威人士，必然會引起社會強烈反彈的情況下，除非沒有其他罪名可選，否則很不可能會用非法集會控告。

2. 非法集結(unlawful assembly)

公安條例第18條寫明，「凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。」 ，而最高刑罰和非法集會一樣。

第18條的重點是破壞社會安寧(Breach of Peace) ，這詞彙因定義含糊，已經被香港法律學者從80年代罵足30年了，因為何謂破壞社會安寧是非常難定義的。而在英國，「破壞社會安寧」的定義80年代已經出現，至90年代已經經常使用，就是” There is a breach of the peace whenever harm is actually done or is likely to be done to a person or in his presence to his property, or a person is in fear of being so harmed through an assault, an affray, a riot, unlawful assembly or other disturbance” 。而09年陳巧文的司法覆核案就清楚地使用了這定義，以後香港的判案多半都用使用這定義的了。

這定義的意思就是說「破壞社會安寧」必須有：
(a) 對人或對財物的實際傷害或破壞，或有可能造成傷害或破壞，或
(b) 令其他人恐懼會被傷害(對一個正常的人來說)

也就是說，如果符合不了以上定義的話，非法集結(及其他很多公安條例中有「破壞社會安寧」字眼的罪名) 都是告不入的。

最近一宗遊行有關的非法集結罪是2010年的區國權案(長毛及其他約六人衝擊孫明揚住宅) ，涉及了衝擊警方防線，也只是判了守行為18個月，可見除非涉及蓄意的暴力或威脅(例如黑幫曬馬)，否則以這罪名判監的機會非常低。

3. 這就是警權！

公安條例第17A條寫了很多罪名，主要列明警察有權更改甚至終止任何遊行(無論有沒有通知) ，如果不按警方指令，就是犯法。

這種限制是頗不合理的，但首先，由於05年的長毛案中，法庭要求警方在作出限制時要確保這些限制是必須(necessary) 及合比例的(proportionate) ，為免被人司法覆核，警方也不敢太亂來；第二，會公民抗命的人，早就從通知制的階段抗命了，根本不會去到遊行中警方作出限制時才抗命，因此，第17A條在97年後幾乎沒有使用。

4. 擾亂秩序

公安條例第17B條：「任何人在為某事情而召開的公眾聚集中作出擾亂秩序行為，或煽惑他人作出此種行為，以阻止處理該事情，即屬犯罪」。

「擾亂秩序行為」的定義也是非常含糊，但很少用在遊行示威上，多數都是用作告拍人裙底一類的行為的，但近日社民連幾個青年卻有可能會面對這罪名，由於沒有往跡可尋，很難估計判刑，但估計也會很輕。

5. 阻街

阻街本來是用來告小販的，但當警察告無可告又要告示威者時，就會用到它了，畢竟，那有示威不會佔用公眾地方？

但在2005年的法輪功案中，法庭裁定要令其他人無法合理地使用公眾地方才算阻街，因此只要不是蓄意地令其他人無法合理地使用公眾地方就不算阻街，而且，法輪功案中，法庭更強調，如果警方的拘捕是不合法的話，被捕人士是有權合理地反抗的，例如案中法輪功學員手繞手不肯下警車及因而和警員有碰撞，也不算阻差辦公和襲警的。

行人佔用行人路

行人唔可以佔用行人路

同黑律政屍講法律.....

姐係要行出馬路定點啊

講出黎自己唔笑個下先好野

行出車路=拉
行行人路=拉

戒嚴啦

途人係行人路有乜問題

05年……今時唔同往日

咁都得

真係笑到我仆街

黑警: 行返上行人路呀!
之後拉你佔用行人路

佔用行人路？

唔係好撚鐘意叫人上返行人路咩

好有用嘅資訊

但現實上自97後唯一一次非法集會判刑(05年的長毛案) 的刑罰是罰款HK$500。

其實都已經係...佢唔官方講就唔會有國際壓力

行商場＝佔用商場做非法集結
封撚曬全部商場啦

The world is watching.

The world is hearing too.

屌你， 我依家仲笑緊。

檢獲一支鐳射筆，他涉嫌藏有攻擊性武器被捕。

如果係往年平安夜咪應該拉晒尖沙咀 中環d人

有紅官開左case

行人路唔係人比人用

唔通比狗用咩

cls

橫掂都捉左成日
聽日又放假不如集體踢保算啦

繼續吖

係紅官隻手遮天之後就冇哩回事
都係果句
唔好搞紅官
會判得重手啲

行下街,消費下都唔比?
因為行街都會用到行人路,除非狗隻個個係神仙識飛識變透明

幾時立埋呼吸罪

對市民造成不便？
咁圍住佢地就好撚方便？？？
咩logic

on9 企係到望到人開心 自己心態唔平衡拉人?

佔用行人路

打依篇野果隻狗係咪弱智？？？？？

唔行行人路行馬路又俾你屌死黑警

好心唔好自欺欺人，企係狗屋隔離
而家12月，重講緊啲6、7月嘅野，以為唔拉得唔打得

都未放出嚟你又知道啲手續驚上庭影響學業同工作？莫非你係

行人佔用行人路可恥

最近有幾單非法集結拎左上區院審，唔似會輕判

我有朋友被捕,應該未放。你朋友放左?可否講多一些,謝謝。

呼吸緊自由既空氣
我要告你港獨

更係唔笑反正過到骨，香港人撚會有表示咩

咁你幫紅官含撚好未？

一定告唔入

一手消息
未放
好似全部@北角警署

行人路原來唔係用黎行，真係大開眼界

有時唔明點解可以叫林鄭狗官
依班撚樣可以扮中立置身事外

好簡單佢而家就係要狂拉
見人就拉
有一半淆底拎保釋既佢就贏左

點樣唔好搞
狗係會專等紅官果期上法庭

呢度講緊05年
14年之後唔同晒啦

咩唔用非法集結罪
依家下下都話你非法集結

痴咗線

希望可以踢保到…

姐係要默許黑警濫權？
唔反抗？本來就做得嘅野 我點解要驚！

係呀，你想點樣講多啲

一眾連登仔預左幫紅官含撚架啦
唔係共識黎既咩
唔可以破壞法治
有險可守架

啲紅官搞一個就少一個
千祈唔好

好消息。多不多人被放?

邊個話要默許，呢個係現實，現實就係減少被捕又要有目的性做野，而家1換1嘅效果都無，因為係條街到，重要無心理準備咁比人拉打

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

住左香港咁多年都唔知添
原來啲狗放生左我咁多年唔拉我
我係咪要感恩

啱啱話彌敦道有人解鎖手機比黑警
真係。。。講咗半年仲係傻傻地咁解鎖

幾時去上水元朗執法呀你老母

又唔係嘅，下級法院唔限上級法院案例做，係絕對有ground 上訴。而上級法院傾向跟番案例判。

有啲上級官判得重，其實對未來相似案例係非常差。

踢保踢保
踢佢老母

黑警：
市民進行未經申請的聖誕節慶祝活動

其實個重點係要睇有幾個真係會落charge
話就話拉6000 實際起訴嘅一半都唔夠

皇軍萬歲

政虎：冇宵禁 鼓勵消費

賞花杏仁露
佔用杏仁露

睇下四月開始，加唔到人工，又無ot錢，睇下佢地仲有無人做野先

唔對警察行皇軍禮洗唔洗拉

SHOP商場戰略檢討與重點 幫手share

1) 落閘就目標已達成, 可以轉場
商場落閘基本上都係因為D狗入撚哂黎, 咁達成目標 無需要再屌狗同戀戰

2) 街坊被捕個時麻煩街坊咪撚係度嘈
琴日已經有幾次係因為街坊太嘈, 個街坊大聲叫都無人聽到佢講乜, 咁樣同害9自己友無分別。一陣無名無姓無資料, 係咪想人地被消失??

3) 回馬槍，D狗走個時唔撚好再上前
尤其是商場入面，例如琴日ＹＯＨＯ已經比人回馬槍左起碼3-4次。每次都捉撚左2-3個。屌狗還屌狗, 你地係後面屌就爽, 企前面既街坊就中伏。唔好再做豬隊友

4) 12點好撤，再留係度攬炒指數低
咁夜對政權既傷害係邊度? 個撚個都返鳩哂屋企訓教, 車又少。同玩平原戰 自殺有咩分別? 大家要記住個目標係乜野。街上又無其他路人幫你地cover, 過左12點又無車走。好似琴日MK咁, D人又話走唔撚到比狗包圍住。咁唔該你地今日咪撚再要呀寶出動

呢家沒立23條 都可以咁樣屈

立左 真係 話係分裂國家 係恐怖分子都得

虐畜罪

問題係被捕嘅係普羅市民
錢同漫長法律程序都傷唔起呢

仲有好多上訴都排期排好耐
可以預期最近咁多case，將來會排更耐
可能已經硬食左損失

同上級法院一樣有紅官
經過呢幾個月之後我真係對法庭冇乜信心

吊，班大陸拖喼就真係佔用行人路，又唔衝出去拉！

呢D食屎警犬拖去人道毀滅啦

佔用行人路
班狗講野之前經唔經大腦

下次咪撚再申請不反
屌佢老母

就算有兩成落charge都好多㗎啦
我哋睇就係1000、2000純粹數字姐

但係影響嘅就係手足佢哋嘅甚至佢地家人嘅一生

13歲

on9

唔行行人路行邊？

有冇再薄弱啲？

Mon po狗拉佢地未呀
死全家啦

乜野叫佔用行人路班狗係咪已經唔知自己講緊乜

on撚9

行人係行人路都對公眾造成不便

咁你班狗閪日撚日已經阻住個地球轉啦

推到黑警俾人告

剩係要你久唔久去警署報到已經煩啦

有案例可跟,可以上訴.

佔用行人路，下次出馬路囉

on99

行人佔用行人路？！咁即係點？

痴撚線

不如戒嚴啦
行人佔用行人路都講得出

CLS . 黑警已經走火入魔

嗰陣條街根本無其他人

行人不能講嘢同佔用行人路

今日班平行時空嘅賓賓都佔路又唱歌跳舞
做咩唔出防暴

問題在於冇法治
濫捕0成本真係佢想做咩都得

估用行人路

正常係冇得告，但律政司包庇加上紅官審就好難講，除非外國制裁可以包埋紅官同直系親屬，我真係唔信班友肯全家擁抱大灣區。

應該係想收集個人資料姐

え

行人佔用行人路有咩問題
亂鳩咁嚟

食撚屎啦 行人路冇人行路 叫乜撚野行人路

坐夠48你想留都趕你走啦

唔叫口號咪唔叫口號
- 淨係影藍店食客
- 做"五大訴求" 手勢
- 拍手, 人鏈之類
同我地玩野丫拿

睇你告乜撚囉DLLM

行人路唔係俾人行咁俾邊個行

白撚痴，你快撚d告啦，廢閪黑警

行人用行人路犯法
講出嚟自己都識笑

無計，其實呢啲根本唔會告得入，不過係辛苦手足坐48
所以唯有盡量不被捕

屌你老母閪

黑警

要識輕功 或者飛

唉屌香港重要比幾耐呢班低智商綠色生物搞住曬

點解大部份人都仲係接受濫捕，反抗都未做到，就已經講報仇

係咪要飛上天

灣仔去中環好難唔經狗總喎

你行海皮仲容易夾死

佔用行人路
屌

行人佔用行人路
屌你老母

乜撚野叫佔用 唔行得架 係咪set road block 呀

企係條街都犯法

驚你就輸了